{
    "question": "Apa itu seni? beri pendapatmu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "seni\u00a0adalah segala sesuatu ciptaan manusia\u00a0yang indah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cibaduyut-bandung-terkenal-dengan-hasil-kerajinan-387",
            "question": "Cibaduyut bandung terkenal dengan hasil kerajinan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepatu dan tas........................<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cibaduyut terkenal dengan kerajinan kerajinan kulit seperti sepatu, dompet, tas, ikat pinggang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-dan-perkembangan-musik-tradisional-dan-non-trad-668",
            "question": "Jelaskan\u00a0sejarah dan perkembangan musik tradisional dan non tradisional!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa\nsetelah masuknya pengaruh Hindu- Buddha\n<span>\nPada masa ini, berkembanglah musik- musik<br><span>\nPada masa ini, musik dipakai sebagai bagian dari kegiatan\nritual masyarakat. Dalam beberapa kelompok, bunyi- bunyian yang dihasilkan oleh\nanggota badan atau alat tertentu diyakini memiliki kekuatan magis. Instrumen atau\nalat musik yang digunakan umumnya berasal dari alam sekitarnya.</span>\n<span> istana (khususnya\ndi Jawa). saat itu, musik tidak hanya dipakai sebagai bagian ritual saja,\ntetapi juga dalam kegiatan- kegiatan keistanaan (sebagai sarana hiburan para\ntamu raja). Musik istana yang berkembang adalah musik gamelan. Musik\ngamelan\u00a0 terdiri dari 5 kelompok, yaitu kelompok balungan, kelompok\nblimbingan, kelompok pencon, kelompok kendang,dan kelompok pelengkap.<br><br><br></span></span><span><span>C.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>MUSIK MODERN</span>\n<span>\n<span>Musik\nmodern tidak lahir dari tradisi suatu masyarakat tertentu, tetapi musik ini di\nbangun berdasarkan suatu aturan komposisi yang jelas, seperti sistem notasi,\ntangganada, tekxtur, dan istrumen yang telah dikenal luas dan mudah dipelajari.\nSelain itu musik modern bersifat terbuka, artinya komposisi dan gaya musik ini\nsangat dipengaruhi oleh berbagai pengalaman musikal para musisi dari suatu\nmasa. Kritik terhadap suatu komposisi tertentu\nmenjadi suatu hal yang biasa dilakukan, sehingga tidak heran apabila suatu\nkomposisi atau gaya musik tertentu menjadi hilang atau ditinggalkan oleh\nmasyarakat dan diganti dengan gaya musik yang lain. </span></span>\n<span>\n<span>Jenis-Jenis Musik Modern dapat dikelompokkan\nberdasarkan aliran, sumber bunyi, dan proses penciptaan penciptaannya. </span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>1. Jazz </span></span>\n<span>\nDikembangkan p ertama kali oleh orang-orang Afrika-Amerika\npada awal abad ke 20 di New Orleans, Amerika Serikat. Ciri utama dari musik\njazz adalah improvisasi dengan aturan-aturan dan gaya yang telah mereka pilih.\nImprovisasi tersebut disertai dengan progresi chord yang berulang dari sebuah\nlagu populer atau komposisi asli. Instrumen utama dalam musik jazz adalah\npiano, bass, drumm, gitar, saxophone, trombon dan trompet.</span>\n<span>\n<span><span><br>\n2. Rhythm and Blues ( R &amp; B )</span> </span></span>\n<span>\n<span>Musik R&amp;B terdiri dari berbagai jenis musik\npopuler yang saling terkait. Musik R&amp;B terdiri dari genre-genre seperti\nsoul, funk, disco, dan rap. Saat ini musik R&amp;B cenderung mengutamakan\nkemampuan improvisasi melodi dari vokalisnya dengan harmonisasi yang progresif\ndari bunyi-bunyi instrumen musiknya. </span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>3. Pop </span></span>\n<span>\n<span>Musik poppuler memiliki 2 makna, pertama, musik-musik\nyang sedang disenangi oleh masyarakat dalam kurun waktu tertentu. Kedua, sebuah\naliran atau gaya musik tertentu seperti halnya aliran musik lainnya. Dalam hal\nini musik pop memiliki karakteristik yang berbeda dengan aliran musik lainnya. </span></span>\n<span>\n<span><span>Ciri musik pop adalah melodi sangat mudah diterapkan\ndengan berbagai karakter lirik, sangat fleksibel untuk dipadukan dengan gaya\nmusik lain, harmoni tidak terlalu rumit, tempo bervariasi, penggunaan ritme\nbebas dengan mengutamakan permainan drum dan gitar bas. komposisinya juga mudah\ndicerna<br><br><br>semoga membantu :)</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tujuan-dan-fungsi-pameran-671",
            "question": "Jelaskan tujuan dan fungsi\u00a0pameran!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk mengenalkan ke publik akan hasil dari suatu karya seni atau yang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-seandainya-di-dunia-ini-tidak-ada-yang-berkarya-rupa-da-595",
            "question": "Bagaimana seandainya di dunia ini tidak ada yang berkarya rupa dan tidak ada yang menyelenggarakan pameran kesenirupaan. uraikan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita akan mengenal yg namanya seni dalam hidup. kita tidak bisa medeklarasikan ketrampilan kita akan seni. karena seni itu merupakan buah hasil pikir manusia secara alami :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin semua manusia tidak tahu kesenian,tidak ada musik dan imajinasi yang kurang karena tidak adanya lukisan atau kerajinan tangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengapresiasi-seni-tari-431",
            "question": "Bagaimana cara mengapresiasi seni tari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempelajarinya , mempraktekkannya , memperkenalkannya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "anda bisa menghayatinya,memperkenalkannyapada budaya lain. :-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-seni-212",
            "question": "Apa yang di maksud dengan seni?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni adalah ilmu yang mengandung unsur keindahan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "seni adalah karya yang dibuat oleh seseorang dengan artistik yang tinggi dengan nilai artistik yang tinggi pula.<br><br>jadikan yang terbaik ya... :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-batter-berhasil-sampai-di-base-satu-sebelum-penjaga-base-sat-628",
            "question": "jika batter berhasil sampai di base satu sebelum penjaga base satu menangkap bola maka batter dikatakan a) hit b)out d)steal c)safe e)free walk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. safe karnaf batter sudah sampai duluan di bafse",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "c.\nklo gk slh \nklo slh maaf",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-caranya-membuat-lagu-dengan-birama-44-cdo-sebanyak-787",
            "question": "Bagaimana caranya membuat lagu, dengan birama 4/4, C=Do, sebanyak 8 baris?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya kita buat sendiri. tapi dalam 1 bar harus ada 4 ketuk. dan nada dasarnya c=do.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-unsur-ekstetika-dan-ergonomis-kerajinan-tekstil-2-motif-ragam-229",
            "question": "1. unsur ekstetika dan ergonomis kerajinan tekstil 2. motif ragam hias kerajinan tekstil\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0Sebagai\n karya fungsional harus memiliki sifat aman dan nyaman digunakan\n (ergonomi). Kerajinan sebagai karya fungsional tidak cukup hanya\n memenuhl aspek fungsi saja melainkan memerlukan sentuhan keindahan\n untuk meningkatkan kualitasnya. Tulisan ini mencoba menguraikan aspek\n estetika dalam karya kerajinan.Banyak orang beranggapan bahwa karya\n kerajinan adalah karya tukang yang memiliki nilai estetik dan ekonomi\n yang rendah. Penulis mencoba menanggapi hal tersebut dengan mengkaji\n lebih lanjut tentang aspek estetik dalam karya kerajinan.\n Nilai estetik dalam karya kerajinan dilihat dari aspek bentuk,\n warna, ragam hias, dan fungsinya. Dari segi bentuk disuguhkan beraneka\n ragam bentuk sesuai fungsinya, baik bentuk dua atau tiga demensi.\n Lahirnya bentuk mengikuti fungsi dan berdasar pada proporsi, komposisi.\n balance dan kaidah penciptaan karya seni rupa yang lainnya. Dari segi\n warna sangat banyak pilihan baik warna sebagai penunjang keindahan\n sampai warna sebagai perlambangan. Bahkan telah muncul warna pada\n produk kerajinan yang berkesan antik seolah-olah menggambarkan karya\n masa lampau. Dari segi fungsi lahir kerajinan dari gantungan kunci\n sampai meja kursi yang sangat bervariasi. Berangkat dari fungsi\n kerajinan harus mempertimbangkan aspek keamanan dan kenyamanan\n digunakan. Hadirnya nilai estetik pada karya kerajinan dapat\n meningkatkan citra karya tersebut. Lebih-lebih hal ini jika diukur dari\n nilai fungsi dan ekonomi. Dari fungsi kerajinan dapat diukur dengan\n banyaknya orang memiliki atau menggunakan produk tersebut. Dari segi\n ekonoml dapat dilihat dari naiknya nilai nominal karya kerajinan dan\n peningkatan ekonomi bagi perajin dan pengusaha kerajinan.Dari Aspek\n ragam hias pada kerajinan dapat dikenali identitas pribadi pencipta atau\n daerah (Yang memproduk kerajinan tersebut. Dalam aspek ekonomi\n kerajinan adalah lahan subur sebagai mata pencaharian yang\n menjanjikan investasi besar dalam perkembangan pariwisata dan\n globalisasi perdagangan dewasa ini.\n Pada prinsipnya karya kerajinan diciptakan dengan menggunakan\n kaidah penciptaan yang relatif sama dengan proses penciptaan cabang\n seni yang lainnya. Oleh sebab itu karya kerajinan atau kria layak disebut\n sebagai karya seni rupa.<br><br>2. kurang tahu karena belum mempelajari</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aspek-yang-membedakan-karya-seni-rupa-daerah-daerah-nusantara-ada-114",
            "question": "Aspek yang membedakan karya seni rupa daerah daerah nusantara adalah    a.gambar dan lukisan\r\nb.desain dan patung\r\nc. karakteristik perwujudannya\r\nd.grafis dan kriya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya . <span>c. karakteristik perwujudannya<br>karena setiap daerah memiliki ciri khas tersendiri</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}